# HTML5 简介

HTML5 是最新的 HTML 标准。

HTML5 是专门为承载丰富的 web 内容而设计的，并且无需额外插件。

HTML5 拥有新的语义、图形以及多媒体元素。

……

```text
HTML5 - 新特性
```

```text
HTML5 的一些最有趣的新特性：

新的语义元素，比如 <header>, <footer>, <article>, and <section>。
新的表单控件，比如数字、日期、时间、日历和滑块。
强大的图像支持（借由 <canvas> 和 <svg>）
强大的多媒体支持（借由 <video> 和 <audio>）
强大的新 API，比如用本地存储取代 cookie。
```

